[
  {
    "id": 1,
    "question": "Apa yang menjadi fokus utama dalam pengucapan huruf vokal /a/?",
    "choices": [
      "Bentuk mulut yang sempit",
      "Lidah tinggi di langit-langit",
      "Bibir dibulatkan",
      "Bentuk mulut seperti huruf 'eh'"
    ],
    "answer": "Lidah tinggi di langit-langit",
    "score": 10
  },
  {
    "id": 2,
    "question": "Apakah bibir harus dibulatkan saat mengucapkan vokal /o/?",
    "choices": ["Ya", "Tidak"],
    "answer": "Ya",
    "score": 10
  },
  {
    "id": 3,
    "question": "Teknik apa yang digunakan untuk menghasilkan suara vokal /i/?",
    "choices": [
      "Lidah rendah di dalam mulut",
      "Lidah diangkat ke atas",
      "Bibir direnggangkan",
      "Bibir dibulatkan"
    ],
    "answer": "Lidah diangkat ke atas",
    "score": 10
  },
  {
    "id": 4,
    "question": "Pada pengucapan vokal /e/, bagaimana letak bibir?",
    "choices": ["Dibulatkan", "Direnggangkan", "Setengah terbuka", "Ditutup"],
    "answer": "Setengah terbuka",
    "score": 10
  },
  {
    "id": 5,
    "question": "Apakah vokal /u/ termasuk vokal tanpa getaran?",
    "choices": ["Ya", "Tidak"],
    "answer": "Tidak",
    "score": 10
  },
  {
    "id": 6,
    "question": "Apa yang harus dilakukan saat mengucapkan vokal /i/ agar suara jelas?",
    "choices": [
      "Memperlebar mulut",
      "Menyentuh langit-langit dengan lidah",
      "Bibir dibulatkan",
      "Bibir ditutup"
    ],
    "answer": "Menyentuh langit-langit dengan lidah",
    "score": 10
  },
  {
    "id": 7,
    "question": "Cara apa yang digunakan pada latihan pelemasan organ bicara untuk vokal /u/?",
    "choices": [
      "Mengangkat lidah",
      "Membuka dan menutup mulut",
      "Membentuk bibir seperti senyum terbalik",
      "Menutup mulut"
    ],
    "answer": "Membentuk bibir seperti senyum terbalik",
    "score": 10
  },
  {
    "id": 8,
    "question": "Apakah vokal /o/ termasuk vokal setengah tertutup?",
    "choices": ["Ya", "Tidak"],
    "answer": "Tidak",
    "score": 10
  },
  {
    "id": 9,
    "question": "Cara menghasilkan suara vokal /a/ mirip dengan bentuk mulut huruf apa?",
    "choices": ["'O'", "'E'", "'I'", "F"],
    "answer": "'O'",
    "score": 10
  },
  {
    "id": 10,
    "question": "Apakah suara pada vokal /e/ bersifat bergetar?",
    "choices": ["Ya", "Tidak"],
    "answer": "Tidak",
    "score": 10
  }
]
